[打工仔心聲] 聽朝同我一樣要返工既，麻煩入一入黎。

我係一個無錢、搵得少、有家庭負擔同餐搵餐食既打工仔。

係香港物價奇高下生活，我怕無錢；
同畢了業同學比較人工，我怕搵得少；
家有老邁父母要養之下，我怕畀唔夠家用。
所以我好怕罷工，因為手停口停。

你地可以話我係一個只會用口去支持自由的和理非。
我覺成日覺得用口去聲討就夠，因為總有人會出錢，有人會出力，少我一個咪一個囉。
無傷大雅。

有浮屍？我會同同事send句好嬲。
有跳樓？我會同同學send句好憤怒。
有人被殺？我會向朋友send句要報仇。

然後？
沒然後了。
因為我覺得我用文字發了聲，便對得起我良心，較心安理得。

直到今日看見各大學被圍城攻打，同學便堅守自己的大學。
佢地個種就算面對邪惡政權同軍隊，仍然義無反顧咁去守護校園，守衛自己的初心。
學生離邪惡的距離之遠，令我呢位一直只顧返工，不理世事的人感到非常自責。

我發覺良心的責備，並唔係用藉口就可以安撫到。
要返工的你，有無同樣湧到上心口的自責愧疚感？

所以我決定聽日罷工，
去用自己微不足道的力量去支持學生同正義。
對於罷工，正常打工仔都有有薪sick leave。
要上班的你，又有無呢個決心，去支持一下班細路？

推 香港人加油！

推唔郁都要推

如果跟到呢幾步做 就好大機會贏返少少

推幾下

(千其唔好玩水！！）我係一個有十年經驗嘅消防系統嘅人

真香港人

各位可以幫我聽日7點左右幫我推上去畀D要返工既人睇下？

推

Push

好
承先賢之志
燃革命之火

真係唔夠錢洗 大把香港人幫你

多謝你手足
香港人，報仇

唔好罷，早啲起身番工

先可以幫手塞鐵

我銀行都無乜幾蚊, 同埋有同事長假
所以我聽日用上午清哂D野, 下午買野入中大

其實罷工後去買D物資，出下力都好

有力出力 有錢出錢

三罷，係罷工罷課罷市
唔該聽日決定唔返工嘅人，同樣要唔消費
咁先係做到一片蕭條嘅景象

我地要頂住啊
我今日工都 辭埋

老衲日日罷工

我都頂唔順良心呼喚，明天罷工

多謝你

休息前推一下

罷工唔係留係屋企訓覺
出嚟扮返工
幫手送物資
做你可以做嘅野